# AWSの準備

事前にお渡ししているアカウント情報をご用意ください。  
ここでは、AWSコンソールへログインしていただき、パスワード変更と2要素認証を設定します。

ハンズオンで利用するAWS環境ではユーザー操作を記録しています。
ご用意したアカウントには、AWS上での環境を構築する都合上、非常に強い権限を与えています。
誤った操作をしてしまうと、不要なリソースの作成、それに伴う多額の課金が課されてしまうといったリスクがありますので、**ここでの指示内容以外の操作はしないでください。**

`Delivery環境` `Runtime環境` それぞれで以下手順を実施してください。

お渡ししている `[AWSコンソール情報]` を利用します。

1. ログインURLにアクセスしてください
1. `IAM ユーザーとしてサインイン` と表示されます。IAMユーザーとパスワードを入力してください
1. 初回アクセスのため、パスワードを再設定して下さい
   1. パスワードの最小文字数は14文字です
   1. 1文字以上のアルファベット大文字 `(A～Z)` を必要とする
   1. 1文字以上のアルファベット小文字 `(a～z)` を必要とする
   1. 少なくとも1つの数字が必要
   1. 少なくとも1つの英数字以外の文字が必要 `(! @ # $ % ^ & * ( ) _ + - = [ ] { } | ')`
1. 変更後、コンソールにログインできます
1. 以下サイトを参考に仮想MFAデバイスの有効化を行って下さい
   1. [仮想 Multi-Factor Authentication (MFA) デバイスの有効化 (コンソール)](https://docs.aws.amazon.com/ja_jp/IAM/latest/UserGuide/id_credentials_mfa_enable_virtual.html)
